［多謝哂］再撐明日大嶼 董建華：我可以擔保人工島不會用盡香港儲備

特區政府在施政報告提出明日大嶼計劃，引發廣泛質疑，前特首董建華再次開腔力撐，批評外界一些論述「帶有誤導性」，無事實根據，更稱「我可以擔保，人工島不單不會用盡香港儲備，相反，興建人工島是一項好的、有利的長線投資」。

董建華在他牽頭成立的「團結香港基金」四週年晚宴時致辭，指明日大嶼和基金早前提出的東大嶼都會「殊途同歸」，「兩者都擁抱遠大的目光」，樂見林鄭月娥提出明日大嶼計劃，而社會上有討論亦是好事，但不少論述都有誤導，強調人工島計劃「切實可行」。

他之後逐一回應社會質疑，「很多人擔心填海時間拖得太長而不實際」，強調工程分階段，最快十一年後就可以建成第一批房屋供應，而且人工島亦不會變成「大白象」，甚至「擔保」項目不會用盡香港儲備，因為建造成本逐年分攤，新增土地亦有賣地收入，人工島最大受益者是香港市民，「絕不會成為地產商牟取暴利的工具」。

董建華又認為，明日大嶼可藉港珠澳大橋連接大灣區，實現「一小時生活圈」概念，「把握國家發展的新機遇」，東大嶼人工島「是一件刻不容緩，要馬上做的大事」。

他在發言中亦大讚中國改革開放40年的成就，「是20世紀以來人類歷史上最重大事件之一」，認為過去40年中國政治、民主、法制、人權都有「巨大進步」，「在人類歷史上，從來沒有如此多的人，在如此短的時間內，取得如此大的進步」。

最多用一半
仲有其他大白象嘛

仲呃人一小時生活圈,柒董用過港珠澳未

人大代表

用剩一蚊

用剩一蚊等於無用盡儲備

幾年後：我嘅擔保已經唔存在…

老朦董自己差啲敗晒自己副身家仲好意思出黎講錢？

淨計出橋之後呀

擔保？ 你屋企祖業公司都獻撚左比阿爺， 仲憑咩講擔保

佢幾多歲呀，個計劃30年，到時都死撚左

點樣擔保,得個講字

點擔保
一拍板話起 人就可以被消失啦

死老野有命捱到個陣先算啦

分分鐘填到一半你都瓜撚左擔保條毛咩

仲出黎9UP, 美帝幾時通緝佢啊

事後證明，不單只八萬五建屋計劃，其他董建華任內的發展概念如中藥港、矽港、紅酒貿易中心、商業園等都在政府不再提及的情況下「不再存在」。

你當年個8萬5都唔存在啦，學咩人講擔保

呢句野我好似以前聽過

到起果時都死撚左啦, 擔保條撚呀

肥平佢都擔保唔到啦

講左唔再提等於唔存在了

[子華tone] 個一萬億, 已經唔存在啦

咁好既投資 董生拎幾多億出黎賺？ 有錢齊齊搵 賣d債券比祖國

老懵董連自己家族生意盤數都睇唔掂，佢嘅保證仲流過倫敦金班經紀話包賺錢

冇人記得啦
「細路仔 你信我啦！」

到時你條屍都唔存在啦
你可以擔保d乜野呀屌你老母

等香港人儲夠怒氣值就起你老竇山墳出黎

利申：發夢

一小時生活圈係港珠澳通車之後已經提都冇人提
董伯伯 你返屋企醫腳啦

八萬五

搞到我二鳩幾歲都屋住我屌你老母

董建華你都就死啦

我可以擔保董建華你會死

與其倒錢落海不如抽四億出嚟買起廚師腸生產商

點撚樣擔保呀你

收皮啦，你都就死，又俾美帝點相，仲有咩信譽，死廢老。

唔洗多佢拎100億出黎 超支扣左佢錢先

阿伯你邊位啊
你都就比人列入歷史書啦

咁多？諗住剩返斗零咋

陳凱欣 : 勝選反映市民支持明日大嶼

20復都死左

用個口嚟擔保
我擔保你全家上下都長命百歲
百病纏身

董伯伯既說話好難令人相信...咁好數口 唔見佢老豆盤生意有起色?...比佢接手 立即走下坡

我夠膽講
一定唔會用盡香港儲備
只會用突

條仆街原來仲未死

袓業都賣哂
不如你俾錢起

回歸之後基本上係冇一個學者既意見比政府接納過

你保證到唔係新移民住先算啦

差唔多入土嘅人個擔保有乜撚用
拎d咩出黎擔保？
人頭定手指

老董:庫房D錢(低一低頭)...已經唔存在啦

呢排咁多人排住隊
因住下個到佢

佢可能冇呃你,或者人工島起完,就準備拆關呢

屌你老母la, 跛腳董，共狗華，你老母臭閪，你講lee d野既時候，記不記得自己講過8萬5，提明過狗閪英做特狗長官，你老母臭閪，怕唔怕今晚老毛就接見你呀，化閪！

到時候整好佢可能都死撚左啦
所以做擔保岩曬
冇得追究

我深信過多一兩年佢個人都可能唔存在

共狗華可算破壞香港第一人,廿幾年每一日都想整死香港

佢的信用仲低過賭仔

佢有無咁長命睇到動工都成問題
仲話擔保

董建華擔保
笑死人咩
佢以為自己係邊個

用乜鳩擔保

建人工島,統一關稅,立廿三條

鳩董親身去到華爾街，憑自己借到US$1B先再吹啦！！！！

老毛等緊你啊董生
快D落去陪佢啦

董生係咪諗住用自己嘅貞操擔保

既然咁講 你出住錢先

你搵乜擔保呀？
過撚到年尾先同我講野啦

molamola

個人都唔存在

擔保？你到時都唔知仲係唔係到

成間值幾撚多億先？？？

我都可以擔保你長命百歲，百病纏身

有無咁長命睇到工程完成都未知,點擔保?

你訓埋落去填咪可以慳啲錢唔會用盡囉

咁咪得返幾蚊雞?

擔保左何志平先啦 擔保

廢老

明日大嶼無問題 不過唔好到時一車車大陸人入去住就得啦

八萬五話唔存在嘅又係你，今日衝出擔保又係你

大白象有邊次唔係起畀蝗，高鐵，港豬澳，今次請佢地嚟都唔夠，起埋樓叫埋佢地嚟住

佢都無命看到個島起好啦 鳩Up 唔洗負責

憑咩要信你 你死咗又用盡晒搵邊個出黎填數啊

姓鄭呢條友又係
根本9up完就算，負乜責
咁9up全人類都擔保到啦

d官員到時都個頭近，甚至走左，要人信你，其實你都要有返d建樹先啦，信心係你比我呀，講幾句就想我信你？你咪on9 啦。不如諗下點解d人唔信你仲好啦，因為你d政績差踢屌你老尾。

我都好記得，所以政府d仆街真係信佢一成都比多，佢條仆街當年仲話：你信局長啦，局信唔會呃你。

事隔10 幾年，你睇下佢有邊句真....

信你一成，雙目失明
信你兩成，鳩都變形

得返一蚊果時我會捐1000%庫房盈餘俾政府

咁即係肯定駛燃晒兼要你負債。

用到剩一蚊都唔算用盡嘅

剩番一蚊都可以話沒有用光

佢執執個時由97到03個幾年好多中產變負資產
就算689民望都未必夠佢咁差
唔打獲佢都偷笑

佢真係無乜嘢可以擔保
其實佢都就嚟死